八大院校 6,000人罷課集會

【城大】
城大學生主動報名做義工，支援佔中人士。 黃耀興攝

【雨傘革命】
【本報訊】全港大學無限期罷課，直至佔中運動完結。學聯指昨日八大均有罷課集會，最少6,000人參加校內集會，其中港大、理大、城大及浸大，集會人數逾千人。理大校長唐偉章昨晨被200名學生包圍，要求校方回應學生要求，向佔中及罷課學生提供支援。
記者：彭美芳 白琳 徐嘉華 嚴敏慧

昨日是佔中清場後，學聯號召無限期罷課的首天，全港八大院校學生響應，港大和理大罷課學生分別約1,500人，城大及浸大分別有千人集會，教院有400、科大約300、嶺大約200人集會；而中大學生會指，昨日大部份學生到佔領現場支援，而昨日早上約20名學生在大學站默站，表達對警方暴力清場的不滿；自資院校如恒生管理學院有罷課集會。

「越多人罷課後果越細」

港大醫學生關注組發言人廖志誠便指，港大學生會醫學會及學生關注組均有意舉行無限期罷課，他及朋友會參加，罷課或會影響學業，但他卻不擔憂，「我相信越多人罷課，後果就越細，學校都唔會想有咁多學生defer（推遲畢業）」。港大學生會會長梁麗幗說，港大的罷委會也決定無限期罷課，並動員學生參與和支援佔中。港大學生會昨晚也約見校長馬斐森，要求就警方暴力清場及罷課懲處表態。
中大學生會會長張秀賢表示，前天深夜臨時在中大百萬大道召開罷課委員會會議，參與人數多達4,000人，與會者決定無限期罷課。中大學生報昨天派發罷課號外，各書院也組織多個義工隊支援罷課。中大師生昨天發起接力默站24小時，發動師生每人付出一小時，昨早九時至今早九時接力在火車站外行人路外排成一線默站，並呼籲海外校友和交換生響應。中大校方暫時得悉六名中大學生被捕，已成立24小時支援熱線，校方也會在罷課期間予師生「最大的彈性」。

【港大】
港大昨有大批學生參加罷課。互聯網

理大昨日有約200名學生早上要求約見唐偉章，就學校開放設施支援佔中、罷課學生，又要求提供法律熱線，校方在下午回應學生，會在24小時開放校園讓理大生回校梳洗，也提供一條熱線讓學生聯絡校方，校方無考慮向罷課學生處分。理大設計系學生不少首天加入罷課行列，慨嘆「已經唔係我熟悉嘅香港！」

城大校長稱絕不追究

城大校長郭位昨與學生會代表會面時，表示會尊重學術自由，由師生決定罷課與否，校方絕不追究。校方也表明保護城大師生安全，若警方無法庭頒佈的搜查令，會堅決拒絕警員隨意進入校園。城大學生昨日在校內平台設立物資中心，有大量水、口罩、眼罩、雨衣等物資，由學生協力搬往佔領現場。
教院張仁良則向師生發信，將會彈性處理教職員及學生的考勤及出席率，但會盡量確保所有課堂按照原定時間表進行。教院昨日接到22宗查詢，了解相關法律問題。
而在金鐘、銅鑼灣及旺角佔領主場，主要為大學生靜坐，他們談論政改，其間也到物資站、救護站登記做義工，表現十分投入。

今天我

唔翻學對學校同社會真係做成好大威脅

形造集體打J時刻 洗唔洗以後每年都燭光晚會 紀念下呀？
無撚用

退聯關注組陳浩天搞灣曬啦

點都有威脅過你條鍵盤毒撚啦

勿忘初衷

成浸x味

圖中不知幾多人已經考左差佬 , Officer

後生仔搞政治=潮流

搞咸濕O camp，r贊助食物就年年咁勤力

馬爻口吾至刂

連登都幾多五毛

一開報紙連續幾個 你話無組織邊個信

post

系米想連登人鬼打鬼牙

啱，黨每個月都有一筆錢係用嚟支援禾地哩d網絡打手，一個post有50蚊
今次fatfat

唔係第一日既事

得50 賤過做狗

高過最低工資la